全球暖化是否只係個謊言

全球暖化、氣候變遷是否只係個假象？特朗普自競選總統以來就一直質疑同否認呢個事實

有數據冇得扼
仲有夏天你自己feel唔到幾熱？

反暖化撚淨係識係冬天最凍個幾日出黎蒲下頭
又唔諗下成個冬天幾個月得幾日十度以下

上年夏天七八月熱到三十七八度又唔見你地上下水？

咁特朗普根本就唔應該否認呢樣野，應該積極去推行環保政策盡最大努力扭轉局面。佢呢方面既言行同世界主流完全背道而馳

全球暖化係氣候問題
例如像可以研究下呢一百年嘅夏天温度有無上昇先，再去諗吓今日凍死下星期變返廿幾度係咩問題

佢想重工業回流，就必須要壓一壓環保政策。

佢已經無數次係Twitter上否認氣候暖化呢個事實，完全反映出佢心裡面對於氣候暖化既否定立場。依家氣候變遷既問題咁嚴重咁樣壓一壓環保政策後果可能會得不償失。佢不如大力推動國內環保產業既發展或者會更好

我覺得比較奇怪嘅佢係連動保政策都削咗，連呢啲咁基本嘅嘢都唔做，推動國內環保產業個或然率仲低過零

全球暖化既惡果全部出曬來，例如太平洋小島國家消失、北極熊絕種、所有熱帶地區既珊瑚礁白化死亡等等，到時候川普就係罪魁禍首，要承擔最大責任

可以參考：

另，如果祗睇主流媒體，如CCTVB，CNN，MSNBC，ABC，NBC，BBC，REUTERS，Washington Post，NY Times，絕大部分係Political Propaganda！觀眾祗係畀錢，畀時間睇政治廣告！

到時候佢死左啦

澳洲新南威爾斯省受破紀錄的熱浪侵襲，金寶鎮（Campbelltown）數以百計的狐蝠被「活生生焗熟」，一隻隻從天空中掉下來，地上屍橫遍野。

在彭里斯巿郊錄得破紀錄的47.3°C，成全球最熱的地方。很多狐蝠難抵熱浪慘死，有些屍體掉在地上，有些屍體仍掛在樹上。救援人員冒著最高45°C的高溫嘗試拯救，不過已來得太遲。
「很多小狐蝠只有兩周至十周大，牠們抵熱能力較弱。」救援人員說，有志願團體表示：「在昨天的熱浪中，數以百計主要是年幼狐蝠死亡，最終死亡數字可達數以千計。」
有志願團體在現場成功救活約80隻小狐蝠，他們說：「在沒有義工的協助下，數字肯定會更高。我們義工的努力既英勇又令人心碎，他們無休地為可以接觸到的年幼蝙蝠提供皮下液，拯救了很多生命，但悲哀地，也失去了很多。」也有大批評當局斬樹，影響蝙蝠的生存環境。
德新社/英國《每日郵報》

二三百年前，地球中心論是主流，只有極少數科學家認為地球係圓型
依班科學家就係你上面所講「呢方面既言行同世界主流完全背道而馳」

是但啦佢自己會入冰河時期從頭黎過架啦

我今日食飽左都覺得非洲其實係冇饑荒

所有生物有生就有死

長毛象、劍齒虎因全球暖化冰川融化而絕種
取而代之係馬、西伯利亞虎、灰狼盛行
北極熊絕種咁灰熊就會取代成為極區優勢品種

近赤道珊瑚白化，咁近南北回歸線既珊瑚會盛行

陸地自間冰期開始就不停消失，關閪人類事

其實全球暖化係Fact嚟 唔使否認
因為好多人唔知第四冰期（Quaternary glaciation）係未結束
所以「暖化」（CO2上升）係必然現象
你應該問嘅係人類活動加速左幾多呢個過程

利申 好耐之前睇 有錯請指正

地球周期就係咁，夾硬救動物，救環境有咩用

其實今時今日，傳媒已經乜鳩都入全球暖化數

雪災=全球暖化
熱浪=全球暖化
颱風滅島=全球暖化
海嘯滅海岸線=全球暖化
非洲撒哈拉沙漠附近沙漠化=全球暖化
河道洪災=全球暖化
暴雨=全球暖化
旱災=全球暖化
地震、火山=全球暖化
蝗禍=全球暖化
瘟疫=全球暖化

好快，我屋企死左隻狗都關全球暖化事

屌，睇歷史都知，有歷史開始，支那唔知有幾多朝代因旱災、救災不力引發地區暴亂，什至改朝換代
埃及條泥羅河唔知缺提殺過幾多人
歐洲條萊茵河又殺過唔少人
黑死病殺撚左歐洲大半人
天花收撚左印第安人皮
又關人類搞到全球暖化事？

醒少少都知有班人想cap水啦

呢到真係9up當秘笈
請上多D google睇多D科學知識先學人質疑人地

咁點?
暖化係表徵
長遠影響係極端氣候
唔係講只係得好熱
可以好凍都得
就好似前年咁咋嘛
全成個北半球凍咗幾多

我同你講唔係
係真實發生緊

就算係，你改變到d咩

戒肉？
返鄉下種田？
絕育？
除左必需品外，堅決唔消費？

sorry，減碳排放最有效係而上四種做法
做唔哂三種，冇資格叫人減排
其他方法都係鳩up

死左又如何？有份搞成呢場大災難既，無論係生定死，都一定要負上責任。到時候佢要負既責任就係俾後世記得佢所做既錯事，糟蹋佢喺後世心目中既形象

On9你睇下澳洲成40幾度

全球暖化係會增加呢d事發生既機率，但呢d事既發生唔一定同全球暖化有關

你都on9
幾世紀果堆耶穌石像已經拿住個波
神羅皇帝一樣拿住個波
個波係咩意思?
地球呀白痴

又有懷疑論撚自比哥白尼

其實應該加速暖化，等世界快d玩撚完所有物種大滅絕，之後再重生

反正地球仲有50億年玩

班撚屌係咁 唔知道地平說其實係呢一百年以內先有人用返幾千年前啲野出黎討論 呢千幾年來都無人覺得地球係平

熱=暖化
凍=暖化引致極端天氣

依家講緊主流意見唔可以有錯，等唔等於事實啊，白痴仔
關你D耶穌，聖母瑪利亞，神羅乜9事啊，on9

熱咗 = 全球暖化
凍咗 = 極端天氣

11,12月熱到仆街又唔見你地講

明明細個果時10月已經凍

系

其實乜都可以有錯，可唔可以分享下你既人生有d乜野信念，或者你覺得乜野係正確

「環保」背後的金權關係

最近，千人排隊搶購英國名牌「限量版」環保布袋，引發集體鼓譟，其網上拍賣價被炒至過千元，台灣的搶購民眾更出現人踩人。場面雖然滑稽，但事實上並無不妥。所謂「環保概念」產品，其實與傳統商品無異，往往都涉及龐大商業利益，分別是在政府環保政策的庇護和傳媒的吹捧之下，其價格往往可以炒得更高。

「環保概念」其實一直都被用來炒賣賺錢，只是香港的傳媒視而不見，只習慣把環保分子及相關人士的新聞稿或報告照抄，便當作是新聞發放，完全沒有經過核實，對當中涉及的潛在利益衝突更是不聞不問。這種做新聞的手法，其實比市民高價搶購環保袋更荒謬和更滑稽。

證券行報告出奇受重視

投資銀行里昂證券（ CLSA）去年發表了一份有關「全球暖化」的報告，之後就一直被傳媒及環保組織（如綠色和平）廣泛引用。該報告最近又被《蘋果》引述，指全球氣溫若上升三度，「香港的維港兩岸會水浸，連添馬艦新政府總部也會被水淹沒」。
「全球暖化」這個假設，不管其如何粗疏，怎也應算是個科學範疇的議題吧？里昂只不過是間證券行，又不是甚麼科學機構，其報告真的值得一再被引用嗎？更重要的是，傳媒將報告內容照單全收，卻從沒有說清楚背後的利益關係。

事實上，里昂的大股東法國 Credit Agricole，便是歐洲二氧化碳排放權交易（ carbon trading）市場最活躍的交易商之一。在「全球暖化」的潮流下，排放權交易近年越做越大，根據 MarketWatch的報道，全球的交易量今年預期有四百億美元，有估計到2010年便會升至二千億美元。
利之所在，銀行家都可以變身科學家。里昂近年大力推廣「人為二氧化碳導致全球暖化」的理論，去年便贊助了美國前副總統戈爾這個「環保鬥士」所製作的科幻電影《絕望真相》在港首映，戈爾則應邀出席了里昂的投資論壇，那份「權威」的報告，便是那個時候推出來配合宣傳。以上背景資料，傳媒隻字不提。可以想像，假如有石油公司發表報告駁斥全球暖化理論，傳媒的態度將會截然不同，極可能會將之說成是石油財團「反環保」的陰謀！

不論成效中間人已穩賺

財團可以透過「全球暖化」賺錢，卻不代表對「暖化問題」會有幫助。歐洲實行了兩年多的排放權交易體制，到頭來二氧化碳的排放卻是增加而非減少。原意是透過排放權交易達到減排目標的「清潔發展機制」（ Clean Development Mechanism, CDM），連基本的監察也無法做好，結果是減排成效微不足道，同時又衍生了大量弄虛作假行為。

透過出售排放權賺錢的發展中國家，許多減排項目被揭發原來完全沒有減過排。一些所謂「減排項目」，原來只是種幾棵樹，然後聲稱有關樹木可以在未來五十至一百年吸走同等數量的二氧化碳！不過，無論減排的成效如何，對交易的中間人來說卻毫不重要，因為他們在買賣中早已袋袋平安。

財團鼓吹設排放權交易

二氧化碳排放權交易所引發的種種荒謬，揭示了在渲染「全球暖化」背後的金權利益關係。事實上，最終減不減到排根本無關宏旨，因為力主設立排放權交易的都是些商家和政客而非科學家。例如，被揭發造假賬的美國最大能源交易商安隆（ Enron），當年便是極力鼓吹設立排放權交易的財團之一，也是克林頓與戈爾政府在《京都條約》談判的主要智囊。然而，在安隆欺詐案曝光之後，傳媒卻絕少提及這些「不方便的真相」。

本來，在一個商業社會，這些利益關係平常不過，可是傳媒不但對之視而不見，更主動為他們築起道德高岸，吹捧為「環保鬥士」，這才叫人惡心和不安。

黃牛

氣候轉變先係公認既事實
但係全球暖化目前仲係debatable

點解證券行唔出得報告唔做得研究

啊媽教落，想快D有滾水飲，就開大D個火啦
全個地球所有能量，都來自同一來源太陽（核能除外）
太陽活動從來都唔係固定線性，地球就自然有冷暖
太陽活動週期條線係點，都未攪清楚，就9吹人類放屁影響天氣，唔係咁 on9 吓

你又知滾水時間快左一定關大火事 你唔比係錯架？

我而家就同你講，滾水時間快左未必關大火事，雖然呢個方法目前同世界主流完全背道而馳，不過哥白尼提出日心論個陣都比人圍屌啦，所以我可能都係正確 ！

如果你認為開大火煮滾水，只係世界主流想法，咁再講落去無乜意思

如果你認為全球暖化只係世界主流想法咁我都無野同你講啦on9仔

香港1893年仲識落雪，一定係極端氣候

香港1855年有個熱浪記錄，個陣香港仲未有熱島效應，一定係極端氣候

極端氣候真係鳩up

環保組織d人本身都其身不正，學咩人搞環保
冇生個仔，絕左育先學人講環保啦

有無讀過Stat 知唔知咩叫Gaussian distribution？

定係你覺得一定要係上年最高35度 今年36度 後年37度 咁先叫暖化緊？

發覺呢到既連登仔仲勁過大學教授

而家搬龍門

商人點會理環保 不過估唔到先樣都唔做下，完全否定左

古代：旱災其他災害係因為對上天不敬得罪鬼神要搵和尚法師皇帝祈福

依家：地球變暖冰川融化因爲唔環保要聽環保專家講熄燈慳電減碳

其實冇進步過 總係要搵原因去解釋同盲目依從權威

由細到大都被灌輸暖化同要環保 地球就玩完 唔認同就係自私 商家爪牙

究竟邊個係現代哥白尼 邊個係教會？

就算係，你改變到d咩

戒肉？
返鄉下種田？
絕育？
除左必需品外，堅決唔消費？

sorry，減碳排放最有效係而上四種做法
做唔哂三種，冇資格叫人減排

減碳排放個事實就係咁殘酷，自己一樣都做唔到，剩係希望國家領袖簽乜簽乜，自己就係屋企打住邊爐食牛食空運有機菜，食屎啦，偽環保撚

潛水啦，暖化撚

全球暖化有三個含義

1.物理上, 地球在數十至數百年內平均暖左, 我對這是同意的

2. 人類活動係造成暖化的主因, 我對這抱有懷疑傾向反對

3. 地球暖化對人類弊多於利, 我對這是反對的

你班偽環保撚日撚日引用數據
但睇數據都知啦，要全國有效減排最緊要國民自律，自發
1）戒肉
2）返鄉下種田
3）絕育
4）除左必需品外，堅決唔消費
減碳排放最有效係而上四種做法
其他個d補貼電動車、禁煤，全部都係杯水薪
用風力發電、太陽能、blabla取代火力發電絕對係鳩up，一黎又破壞生態，二黎成本太貴，加稅又有人反對

班環保撚日日都口叫減排，轉頭就出超市買肉買菜、買新電話、買新衫、去餐廳打邊爐食肉 夜浦

如果特朗普出實事出禁食肉法例、減碳排放信用系統（類似支那個信用系統）、嚴厲控制下一代出生率
城市班偽環保撚第一個反

樓主問全球暖化係咪謊言 你就答就算真係全球暖化做乜都無用

識唔就審題？會考閱讀卷咩Grade？難為你仲以為自己好撚勁咁

爬下文啦
要答就答撚哂

暖化撚同樓主就堅持暖化關人類碳排放事，侵侵d環保政策錯撚哂
咁我咪講下絕望減排真相，之後就潛撚左落地核啦
你呢
信唔信全球暖化 信左就戒食肉同返鄉下耕田
唔係就同香港班高官冇撚分別，送哂仔女去外國讀書，再對香港教育說三道四
打住邊爐、出街夜浦，之後用同一把口就叫人信環保、減排
口不對心，虛假到乜咁

咪係囉，有就有、無就無啦，比啲理據咪得囉
故意轉移話題，話有又點乜乜乜，戇鳩鳩

一定會有暖化問題，但覺得研發更多科技去解決只可以

條友真搞笑
鬼唔知主流唔等於必定岩
就算主流科學家都認為係既野，都有可能被推翻

拎哥白尼就當駁左
要反駁就反駁主流科學家做既研究啦

細過凍=大個凍？
咁講野同老屎忽有咩方別
定係你係上帝知道宇宙點運作？

仲有坐飛機, D環保撚成日去旅遊, 又唔講下飛機起落一次排既廢氣量等如成萬架車既廢氣排氣量, 仲未計係天上飛果D, 唔畀佢地去旅遊佢地會唔會嘈?

最有效係消滅人口

1. 我都同意

2.人類未必係造成全球暖化嘅主因，但係加劇暖化嘅主因

3.我認為係弊多於利，因為暖化除左熱左之外，仲會造成極端氣候。我之前睇過一個 research 話，全球暖化除左令颱風強左之外，仲會令颱風帶變大，向北移同南移。即係話除左tropical and subtropical region 之外，一d 以前無颱風嘅地方會變左有

仲有樣野
主張全球暖化論既團體/人物
近乎從來無叫大財團斬少d樹/種多d樹
更加無聽過起少d樓，起多d公園

只係一味講全球暖化帶黎既災害，叫人浪費少d野
唔從源頭入手而走去叫人消耗少d，本身佢地斬無諗住解決問題

環保撚口不對心
真係7撚過d高官

間冰期緊係會愈黎愈暖
係要屈落人類到，叫佢減排就潛水
冇撚用🤷🏻‍♂️

我比較接受進入冰河時代
網上有資料話咩太陽風暴大左等等等等
個人感覺實際係夏天唔比太陽曬住都唔會熱

「要答就答撚哂」

哥白尼哥白尼哥白尼

咁叫答哂，笑撚死人咩

仲有食牛呢，根本班撚樣就驚撚左班大財團，正宗欺善怕惡

你都on撚鳩，自己睇唔到就話唔見有 你而家係大財團？人地同大財團同政府施壓你會Feel到 ？

你話有你就搵出黎啦咁撚多嗲

環保撚生仔夠好唔環保啦
反而連登仔身體力行冇女媾唔駛戴套又冇仔送終最環保

爬上摩天輪拎張3米距離都睇唔清既BANNER示威, 仲要講海洋膠粒, 呢樣係咩玩法?

摩天輪行柴油直噴中環?

唔識用連登個追故模式架？

洗唔洗教你用